---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۴۳۸
---
# غزل شمارهٔ ۲۴۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دزدید جمله رخت ما لولی و لولی زاده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>در هیچ مسجد مکر او نگذاشته سجاده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خرقه فلک ده شاخ از او برج قمر سوراخ از او</p></div>
<div class="m2"><p>وای ار بیفتد در کفش چون من سلیمی ساده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زد آتش اندر عود ما بر آسمان شد دود ما</p></div>
<div class="m2"><p>بشکست باد و بود ما ساقی به نادر باده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در کار مشکل می‌کند در بحر منزل می‌کند</p></div>
<div class="m2"><p>جان قصه دل می‌کند کو عاشقی دل داده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل داده آن باشد که او در صبر باشد سخت رو</p></div>
<div class="m2"><p>نی چون تو گوشه گشته‌ای در گوشه‌ای افتاده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>در غصه‌ای افتاده‌ای تا خود کجا دل داده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>در آرزوی قحبه یا وسوسه قواده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شرمی بدار از ریش خود از ریش پرتشویش خود</p></div>
<div class="m2"><p>بسته دو چشم از عاقبت در هرزه لب گشاده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>خوب است عقل آن سری در عاقبت بینی جری</p></div>
<div class="m2"><p>از حرص وز شهوت بری در عاشقی آماده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خامش که مرغ گفت من پرد سبک سوی چمن</p></div>
<div class="m2"><p>نبود گرو در دفتری در حجره‌ای بنهاده‌ای</p></div></div>